有冇木結他朋友想一齊玩/練習

是咁的, 我都學咗結他一段時間
但係在職人士自己出去學加上唔係好勤力練習
但都係留於掃chord嘅level同埋玩得都幾慢下 (跟唔到首歌節奏)
想睇下會唔會有差唔多水平既人一齊玩同埋練習
咁樣會唔會好玩d同埋一齊進步 岩嘅tg我 @winterseasnow

PS: 我係90頭, 鍾意舊英文歌, rock, 台灣香港都有聽d..麻麻地香港嘅k歌

輕輕推

推

啱啱開始 手指唔夠長橫按

你講bar chord?

Lm
啱啱學咗個零個月
樓主介唔介意分享下初學個時有咩心得咁

作為一個學左好耐都係麻麻地既人心得係...(因為你既問題唔係好specific)
練習, 練習係會唔知點解尋日做唔到既人今日無啦啦做到
我bar chord學左好耐跟晒人地講點禁都係後尾無啦啦做到
我自己本人好似都學得幾慢下.. 因為練唔多

我都練緊bar chord
同你一樣要返工
keep 住日日練
希望啲基本功可以好啲

你學咩歌呀? 有冇自彈自唱?

啱啱學左幾個月
都仲係好廢

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

堅好聽thank you

多謝你，學樂器最緊要堅持

屌我開始覺得d咩幾個月就識嗰d一係日練夜練一係就係假的

我無近呢個月先開始學 想問下有無咩心得呢

絲打？ 係女我教你

普通流行曲咋
冇五音不全

S I M P

就係你咁樣先咁多女仔用性別R著數

有興趣 同樓主情況差唔多 身邊想搵個fd一齊練但無人學結他

想學fingerstyle但學極都彈得一般

揀枝岩初學者既結他都好重要, 好唔好禁好影響mood
節奏感..係要打落個beat度咁
同埋禁chord盡量練係一野禁, 唔係逐隻手指落
手勢俾呀sir執下啦
樂理我覺得最辛苦.... 冇學過其他樂器

im fingerstyle jj hi~
practicing following song
孤單心事

sadness and sorrow

both are easy to beginner
if u like those song and need tabs. pls let me know

禾都系絲打=.=" 最憎狗公借啲依識女仔

fingerstyle... 犀利呀

樓主支吉他價錢同牌子係咩？

太平嘅吉他，條頸同個指板太差會影響到練習。
手指彈到斷都唔會練得好。

你地有無睇開邊個youtuber教得唔錯？

例如，有啲平結他調音會有問題
簡單講就係open string 啱音但㩒chord會明顯聽到走音。
詳情可以Google guitar intonation，要揾調音師調教

同埋個弦距太高彈落去好痛

可以磨低ｎｕｔｓ同ｓａｄｄｌｅ少少
再唔係彈住ｃｌａｓｓｉｃａｌ ｇｕｉｔａｒ先，尼龍線闊啲同無咁緊，適合初學者

fingerstyle右手手指完全唔協調點搞

拍子機app 幫到你

淨係識掃chord

練基本功 試下錄音 當自己係studio
你會發現完整1take 錄晒一首歌唔出錯係極難
錄音可以練到你拍子同dynamic

秒轉CHORD好難 點都要用1拍-2拍先轉到
開住拍子機係咁重覆轉C G Am Dm G7 F Fm7 Em C
最近先開始練返D拍子感
有樣野好想問 就係網上睇到D結他譜只係得CHORD
可以點樣彈個PATTERN同點入歌 完全唔識

例如呢首 第一句 第一個CHORD 同第二個CHORD係唔係只有兩拍
唱歌有伴奏都算跟到拍子 但彈結他完全好似個白痴咁

可以睇下人地數拍子配chord方法, 咁啱揾到美麗之最配chord的例子

希望幫到你

我近排都好懶, 需要搵啲動力..

減速練習..

長知識了 THANKS 巴打

巴打仲有冇咩結他心得分享?
想問下點樣唔睇右手而右手係彈啱線?
同埋左手由第1行去let's say 第5行點樣可以件事快D

想問下點樣唔睇右手而右手係彈啱線?
1. 留意下youtube有好多人彈high string會用手指尾掂住個琴黎彈, 咁手腕可以定位唔會飄
2. 用唔到手指尾的方法, 我會用上臂夾緊個琴邊+降低同收緊手腕貼住線彈
3. 手腕動作不要大, 彈琴用手指發力, (唔計掃chord)
4. 彈每個音之前要知個手指有無走位(唔用眼睇), 唔啱位就摸條線摸到啱位先彈個音
5. 分開左右手練

同埋左手由第1行去let's say 第5行點樣可以件事快D
如果你講緊手唔夠大/手指唔夠長快速轉手指位的話(例如食指按1st fret, 尾指同時/下一個音按5th fret
1, 唔彈某個音降低難度(chord的話)
2. 換個細琴

如果係講緊食指由1st fret 去下一個音5th fret[/i]
1. 滑音(手指轉位其間唔鬆手, 同首歌配合得好可以好有style, 不過界手指唔可以用太多)
2.轉手指位之前稍微淢速+降低音量掩飾轉手指嘅空檔,不過一首歌唔可以用太多唔係個節奏會受到好大影響

1. 耐唔耐拍下條片影自已彈琴, 得閒自已睇下, 見到自己進步會好開心
2. 定個目標, 例如我想去露營個時同人地jam歌, 有期待就有動力練
3. 定一個目標每日背一段(例如兩小節), 一路背一路練返之前,可以鍛鍊記憶, 唔望諎可以集中精神練手眼協調
4.揀鍾意嘅歌學增力興趣, 如果用3. 方法用1 星期學14個小節嘅歌, 你要衡量下要用幾耐同有無耐性去學一首50個小節嘅歌
5. 揀唔同style嘅歌練唔同指法/technique(hammer-on,sliding,arpeggios一新歌舊歌都有一大把) ,揾tab上youtube睇下人地點彈, 難唔難彈,效果好唔好等等(例如和音會唔會唔太夾/太單調,太多轉手指位(難度UP), 有教學當然更好, 但我會自已試完效果唔好先去睇)
6. 最緊要都係擺時間去練習, 返工返學都好, 唔好睇少每日一個鐘,要養成習慣

如果你覺得練到樽頸, 唔介意的話可以pm條練琴片俾我盡力俾下意見

啱啱開始學
手指頭成日揩到其他線
唔通手指頭真係太多肉

巴打好勁

留意下係咪用指尖? 同埋剪指甲

唔好意思都有d巴打搵我我都係諗住人少少一齊hea玩下, 開group又好似好難manage咁因為咁多人唔知可以點

可能係度留自己tg名會人搵